{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le nom de la plus grande lune de Saturne ?",
            "TrueAnswer": "Titan",
            "FalseAnswer": [
              "Io",
              "Ganymède",
              "Europe"
            ],
            "Explanation": "Titan est la deuxième plus grande lune du Système solaire et plus large que la planète Mercure. Elle possède une atmosphère dense et des lacs d'hydrocarbures à sa surface, ce qui en fait une cible d'exploration intéressante."
          },
          {
            "Question": "Quelle agence spatiale a lancé les voyagers 1 et 2 spacecrafts ?",
            "TrueAnswer": "NASA",
            "FalseAnswer": [
              "ESA",
              "Roscosmos",
              "CNSA"
            ],
            "Explanation": "Les spacecrafts Voyager 1 et 2 de la NASA ont été lancés en 1977 pour étudier la bordure du Système solaire et l'espace interstellaire. Ils sont les objets fabriqués par l'homme les plus éloignés de la Terre."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du premier vaisseau spatial à se poser sur une comète ?",
            "TrueAnswer": "Philae",
            "FalseAnswer": [
              "Rosetta",
              "Curiosity",
              "Opportunity"
            ],
            "Explanation": "Philae, faisant partie de la mission Rosetta de l'Agence spatiale européenne, a effectué le premier atterrissage en douceur réussi sur un noyau de comète en 2014, sur la comète 67P/Churyumov-Gerasimenko."
          },
          {
            "Question": "Quelle planète possède la plus haute montagne du Système solaire ?",
            "TrueAnswer": "Mars",
            "FalseAnswer": [
              "Terre",
              "Vénus",
              "Jupiter"
            ],
            "Explanation": "Olympus Mons de Mars est le plus haut volcan et la plus haute montagne du Système solaire, atteignant une hauteur de près de 22 kilomètres, soit environ deux fois et demie la hauteur de l'Everest."
          },
          {
            "Question": "Quelle mission a détecté des preuves d'eau sur Mars ?",
            "TrueAnswer": "Mars Reconnaissance Orbiter",
            "FalseAnswer": [
              "Télescope spatial Hubble",
              "Cassini-Huygens",
              "New Horizons"
            ],
            "Explanation": "Les instruments du Mars Reconnaissance Orbiter, y compris le Compact Reconnaissance Imaging Spectrometer for Mars (CRISM), ont détecté des minéraux hydratés indiquant la présence passée d'eau liquide en surface martienne."
          },
          {
            "Question": "Quelle géante gazeuse possède la Grande Tache Rouge ?",
            "TrueAnswer": "Jupiter",
            "FalseAnswer": [
              "Saturne",
              "Uranus",
              "Neptune"
            ],
            "Explanation": "La Grande Tache Rouge de Jupiter est une gigantesque tempête, plus grande que la Terre, qui fait rage depuis au moins 400 ans. C'est une caractéristique prominente dans l'atmosphère de Jupiter."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'élément le plus abondant dans l'atmosphère d'Uranus ?",
            "TrueAnswer": "Hydrogène",
            "FalseAnswer": [
              "Hélium",
              "Méthane",
              "Azote"
            ],
            "Explanation": "L'atmosphère d'Uranus est principalement composée d'hydrogène avec de plus petites quantités d'hélium et de méthane. La présence de méthane donne à Uranus sa couleur bleu-vert."
          },
          {
            "Question": "Quel vaisseau spatial a effectué le premier survol de Pluton ?",
            "TrueAnswer": "New Horizons",
            "FalseAnswer": [
              "Cassini-Huygens",
              "Juno",
              "Dawn"
            ],
            "Explanation": "Le vaisseau spatial New Horizons de la NASA a effectué le premier survol de Pluton en juillet 2015, fournissant des images et des données inédites sur la lointaine planète naine."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus grand astéroïde de la ceinture d'astéroïdes ?",
            "TrueAnswer": "Cérès",
            "FalseAnswer": [
              "Vesta",
              "Pallas",
              "Hygie"
            ],
            "Explanation": "Cérès est le plus grand objet de la ceinture d'astéroïdes entre Mars et Jupiter, et le seul planète nain du Système solaire interne. Sa surface unique avec des taches lumineuses intrigue les scientifiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle mission a été la première à poser un rover sur Mars ?",
            "TrueAnswer": "Mars Pathfinder",
            "FalseAnswer": [
              "Curiosity",
              "Opportunity",
              "Spirit"
            ],
            "Explanation": "La mission Mars Pathfinder, comprenant le rover Sojourner, a été la première à poser avec succès un rover sur Mars en 1997. Elle a révolutionné l'exploration de Mars et ouvert la voie à de futures missions."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du premier vaisseau spatial financé par des fonds privés à atteindre la Lune ?",
            "TrueAnswer": "Beresheet",
            "FalseAnswer": [
              "Chandrayaan-2",
              "Lunar Reconnaissance Orbiter",
              "Smart-1"
            ],
            "Explanation": "Le module lunaire Beresheet, développé par l'organisation à but non lucratif israélienne SpaceIL, visait à devenir le premier vaisseau spatial financé par des fonds privés à atterrir sur la Lune en 2019. Bien qu'il se soit écrasé, cela a marqué une étape historique dans l'exploration lunaire."
          },
          {
            "Question": "Quel vaisseau spatial a effectué le premier atterrissage réussi sur Vénus ?",
            "TrueAnswer": "Venera 7",
            "FalseAnswer": [
              "Magellan",
              "Akatsuki",
              "Pioneer Venus"
            ],
            "Explanation": "Le vaisseau spatial soviétique Venera 7 a effectué le premier atterrissage en douceur réussi sur Vénus en 1970, transmettant des données pendant 23 minutes. Il s'agissait d'une étape importante dans l'exploration planétaire."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du vaisseau spatial ayant découvert des geysers sur Enceladus ?",
            "TrueAnswer": "Cassini-Huygens",
            "FalseAnswer": [
              "Voyager 2",
              "Galileo",
              "New Horizons"
            ],
            "Explanation": "La mission Cassini-Huygens, une collaboration entre la NASA, l'ESA et l'agence spatiale italienne, a découvert des geysers sur la lune Encelade de Saturne, suggérant la présence d'un océan subsurface et une habitabilité potentielle."
          },
          {
            "Question": "Quel vaisseau spatial a effectué le premier atterrissage réussi sur une comète ?",
            "TrueAnswer": "Philae",
            "FalseAnswer": [
              "Rosetta",
              "Dawn",
              "Hayabusa2"
            ],
            "Explanation": "Dans le cadre de la mission Rosetta, l'atterrissage réussi de Philae sur la comète 67P/Churyumov-Gerasimenko en 2014 a marqué la première fois qu'un vaisseau spatial a atterri sur une comète, fournissant des informations précieuses sur la composition des comètes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la lune orbitant Neptune découverte par Voyager 2 ?",
            "TrueAnswer": "Triton",
            "FalseAnswer": [
              "Nereid",
              "Protée",
              "Thalassa"
            ],
            "Explanation": "Voyager 2 a découvert Triton en 1989 et a révélé qu'il s'agit de l'objet le plus froid connu dans le Système solaire. Triton est unique en ce qu'il orbite Neptune dans le sens opposé à la rotation de la planète."
          },
          {
            "Question": "Quel télescope spatial a découvert des exoplanètes potentiellement habitables dans le système TRAPPIST-1 ?",
            "TrueAnswer": "Spitzer",
            "FalseAnswer": [
              "Hubble",
              "Kepler",
              "Chandra"
            ],
            "Explanation": "Le télescope spatial Spitzer de la NASA a observé le système TRAPPIST-1, découvrant sept exoplanètes de la taille de la Terre, dont certaines se trouvent dans la zone habitable où l'eau liquide pourrait exister en surface."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du premier vaisseau spatial à orbiter Mercure ?",
            "TrueAnswer": "MESSENGER",
            "FalseAnswer": [
              "Mariner 10",
              "BepiColombo",
              "Venus Express"
            ],
            "Explanation": "Le vaisseau spatial MESSENGER de la NASA est devenu le premier à orbiter Mercure en 2011, fournissant des données et des images complètes sur la surface de la planète, son champ magnétique et son exosphère."
          },
          {
            "Question": "Quel rover martien a établi un record de distance parcourue sur la surface martienne ?",
            "TrueAnswer": "Opportunity",
            "FalseAnswer": [
              "Curiosity",
              "Sojourner",
              "Perseverance"
            ],
            "Explanation": "Le rover Opportunity, faisant partie de la mission d'exploration de Mars de la NASA, a parcouru une distance record de plus de 45 kilomètres à la surface martienne avant de succomber à une tempête de poussière en 2018."
          },
          {
            "Question": "Quelle agence spatiale est responsable des missions Hayabusa et Hayabusa2 ?",
            "TrueAnswer": "JAXA",
            "FalseAnswer": [
              "ESA",
              "NASA",
              "Roscosmos"
            ],
            "Explanation": "L'Agence japonaise d'exploration aérospatiale (JAXA) a mené les missions Hayabusa et Hayabusa2, qui visaient à étudier et rapporter des échantillons d'astéroïdes proches de la Terre, contribuant ainsi à notre compréhension du Système solaire primitif."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du rover lancé dans le cadre de la mission Mars 2020 ?",
            "TrueAnswer": "Perseverance",
            "FalseAnswer": [
              "Curiosity",
              "Spirit",
              "Opportunity"
            ],
            "Explanation": "Le rover Perseverance de la NASA, lancé en 2020, a pour mission la recherche astrobiologique, le stockage d'échantillons en vue d'un retour potentiel sur Terre et le test de technologies pour l'exploration humaine future de Mars."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}